除咗經濟前途之外，送中仲奪走緊我哋一啲重要嘅嘢

代朋友post

送中條例除左經濟影響仲有人權方面基本概念。送中最大問題唔單止係政治，而係一項侵犯人權既條例，人權包括生命權、自由權、財產權、尊嚴權及追求幸福的權利，而今次條例係直接影響左依幾樣人權，所以比起動搖經濟，影響國際地位等等，最正確黎講今次最核心唔單止係為香港，而係為個人既人權而反對。問題黎了，面對五毛講既民主唔可以當飯食，人權係西方價值之類呢，我地逐樣睇。

首先人權係自然權力，個體自出生就有一定權利，即人類係政府同法律創造前就被自然賦予，而且擁有既自然權利受到自然規範限制，所以不能被放棄，亦不可從他人身上剝奪，依d所有權利係天賦，而我地係透過離開自然情況下接受多數統治，接受法律管制，人類既法律，但依d法律只有係佢地尊重我地既自然權利同不可分割既權利時先有正當性，我地係透過給予政府某d我地既權力去換取被規範，但只限於唔侵犯自然權利下，因為自然權利既不能放棄亦不能被放棄，而政府係冇權咁做，所以今次送中條例正正侵犯左生命權，自由權，財產權等等既自然權利。依個亦即有關人權既基本概念。更多既概念可以係下面既youtube link有講解，有興趣既可以睇。

而送中條例既問題係，係一個人權未受到保護既司法制度可以向已受基本人權保護既司法制度可以作出違反人權既行為。

亦即是話今次最基本概念係，我地每個人既個人人權被侵犯，所以送中條例做緊既不單止係影響香港既經濟地位等等，而係每個人既人權被侵犯既一個情況。我知對已有知識既人黎講依段比較無聊，但我想俾未知人權基本概念既人更清楚今次件事既本質同影響，今次並非單純政治事件，而係直接侵犯香港人既人權既條例，依個亦係比起政府講既廢話，今次反對其條例既正當性。

補返可以認識更深一層既youtube link,裡面有講好多通識入面單隻字帶過既概念，有興趣既可以睇埋其他集:

自己推推